回應「美人計」倫敦金騙案 灝天批部分投資者卸責：公道自在人心

警方商業罪案調查科日前搗破「美人計」倫敦金騙案集團，拘捕31人。據悉，被捕人士中，包括灝天金融集團主席楊炳坤，以及天裕控股集團一名姓吳董事等。星期二（17日），灝天以旗下貴金屬公司名義發表6頁聲明，大字標題稱〈公道自在人心〉，強調現時貴金屬買賣欠缺監管，並非行內任何一間公司造成。灝天又稱，不能接受部分投資者「拒絕承認投資決定帶來的後果」，甚至於事後推卸責任。

聲明開首即提到，「自古以來，黃金就是一種投資工具」，現貨金在本港金融市場亦已存在數十年，有實質存在價值。灝天稱，其經營方式與保險公司招徠來生意的方法大同小異，客戶可透過經紀到公司開戶和買賣，而「成功的經紀都是收入豐厚」：「公開炫耀財富，當然在品德上有問題，但絕不可能是犯罪行為。」

灝天認為，現時貴金屬買賣交易未有監管，並非行內任何一間公司造成，或有能力改變。聲明強調，客戶絕對有權拒絕授權：「客戶所簽署的授權書，文件內條款中英對照，條文清晰，清楚列明灝天貴金屬有限公司，在接受或執行客戶該些授權指示時，所有風險由客戶承擔。」

「現時被傳媒所描繪成『無知的投資者』，其實本身是受過高深教育，有相當社會經驗。」灝天續道：「『貪贏不愛輸』的心態是可以理解，但不能接受投資者，不止拒絕承認自己當時所作出的投資決定和行為，並拒絕坦然接受自己應負上的後果，還於事後推卸責任！」

聲明中有一個段落，針對傳媒報道手法和警方動作，批評「高調報道事件以及警方刻意安排的記者招待會」，以及披露相關人士身分，會對涉案人士「造成不可逆轉的不公及不能補償的打擊」、「傳媒變相成為『無法庭審訊』，妄自達成傳媒心目中的裁決」。

灝天另就多項爭議逐點回應，詳見聲明全文( )。

死性⋯

公道自在人心

講得好呀

自己受番晒

死到臨頭都咁寸

係咪昆埋最後一筆就走佬

高層根本報唔撚驚，繼續賺錢

開左咁撚多年
有咁撚多人中過招
搵到一個係賺錢離場既先再算啦

真係笑左
夠膽話自己幫人投資

同法官講囉～

人不要面

輸錢就呃人
反對意見就五毛
Child 登

我睇定d 先 大家刀吾好屌住 因住炒車牙

有投資者賺過錢咩

字都唔撚識 話人child
入去慢慢坐

強調現時貴金屬買賣欠缺監管，並非行內任何一間公司造成。

其實佢真係講得冇錯....佢只係仆街, 唔係犯法

係咪果堆總裁寫出黎
成篇野好怪咁

臭名昭著 講公道？

唔打你打果d 字就吾識字😂
典解要入去坐?

800 萬兩三日炒到幾億

係精神既🔥🔥🔥

公道自在人心 岩呀 無錯呀
因住收尾幾年

呃得邊個